30歲舊制f7想讀番書

已經30歲，做過幾份part time,銀行又做過2年part time teller,舊制f7畢業，as中文d,as英文e ，al中史e,因為長期病有10年時間無工作，呢幾年身體好d先做得耐野但麵係part time,想讀番商業系hd，請問年長生報得唔得

我見過26歲今年先讀high dip

有心讀一定得
其實hd多數都收嘅，因為都係睇錢份上
不過建議你有心做先好，有時做full time個陣未必同想像中一樣咁好做。
另外，唔好同同學咁多比較，專心讀好書就得，有時心態影響大啲。

真係，我見過有人27,28讀返hd之後仲上到三大讀degree
幾佩服佢有咁毅力

想八卦下個十年點維生

舊制中七 個腦未退化嘅話
應該可以自修一年考多次dse入U

信我，嚟個時世，留返個錢好過

想讀就讀，我廿幾歲讀hd 都唔覺有問題，我有同學都三十幾歲，一樣讀得好叻，睇自己有冇心讀

唔好比同學知道你咁老 否則一定冇人同你做gp同fd

香港有咩野書讀完先有前途錢途
心照啦
果D科你入唔入到
心照啦
你已經冇左十年時間
仲要讀多兩-四年FT 冇前途錢途既書
一出黎負債十幾二十萬
讀完又唔知撈乜好

btw咩病?

啱讀完都乞食

商科hd好似冇乜用
想升u嘅話asso好似好啲

得。你30歲有10年冇做嘢，咁即係完咗al兩年就開始病？

never is too late

商科HD 好似冇鳩用的

算鳩數吧啦
唔好成日誤信D人講兩句安慰客氣說話
咩野有心唔怕遲
咩野男人30歲先係事業既開始
你自己讀書工作能力點樣你唔清楚咩
讀書除非你入到top專科
如果唔係只會令你浪費多D時間同負債
讀書翻唔到身

自小就有長期病，一時好一時唔好咁
見依家好d就想再讀書

我諗你都係想做返銀行工/金融果類
有返個高少少嘅學歷旁身係好啲
但坦白講你都30歲，讀完有冇對搵工/仕途有幫助真係存疑
真係有心讀就幾歲都得，但你都真係要諗清楚值唔值得花費時間+金錢咁做

take care 如果讀書係你心願，環境負擔到就去讀。學歷比以前係通脹咗，一份濕鳩文職都由以前請中五中七，依家最低消費都hd/asso。

不過認真講句，商科除咗易讀之外，係冇乜用。你身體都唔會啱做auidt入四大。你以前讀數理科，感覺點？如果唔排斥讀啲專啲好。

加油
我都係30歲重新由hd讀起
再連續讀degree同master
al成績同你差不多
1d其他全部e
但要堅持唔好放棄
你會比其他人犧牲更多時間同生活質素
但值得嘅

想讀大學->asso
想讀hd進修->hd

其實依家都冇乜分別，最後都係睇gpa。

其實舊制讀到f7都算唔錯
補唔補degree我覺得反而可以拉返長時間慢d讀or唔讀
唔好因為等個degree先決定做咩
一般商科野你應該能夠handle既，當然唔好求高人工身體健康置上啦
但真係讀既話讀醫護幾好既, 唔怕大時勢被phrase out，健康如果唔得又可做part time

打startup 好過，只要有銀主就得

佢仲要alevel中英都合格，好似算唔錯。

如果係為左人生完滿D既我支持
如果係為左錢既就算把啦,搵個技能學下會好D

直接去買都大degree
或者UoL distance learning
唔好浪費錢去讀HD, Asso

我都諗緊呢個問題 我都28歲
之前都係落手落腳做工程師傅 最近轉左工
諗緊好唔好讀返個大電hd 同事都叫我讀
但老實講我都唔太清楚讀完係咪真係有幫助
甚至其實我返轉頭做返師傅一樣都可以拎返咁上下價錢
純粹想話返五日工 唔想再野野落場砌咁辛苦

你問下公司或者同行d人睇下學歷係咪真係咁重要？好奇一樣野，你之前做師傅，覺得辛苦又想返五日，轉左行又會諗之後不如返轉頭 你咁後生就嫌辛苦，老d返去做仲辛苦喎。

讀還讀 但bba hd 唔建議
8大bba 都揸兜
讀專啲啦

不如算啦 重刷啦 都浪費左咁多時間

讀番書要出國

要讀四年制喎

想知邊到有得讀BBA HD?

讀完係咪degree + hd 都有齊?

真心考DSE最易
考生人數下降，大學多位咗
非三大BBA輕鬆入

好多衰窮
冇得再讀上去

十萬其實唔算係乜野

你增值完自信都好d

利申： 同你有d似

u grad但好多嘢都完全唔記得
sin cos嗰啲，而家連2位數加減都就嚟要用計數機先得

唔會喎
主要都係睇個人掂唔掂
有唔有趣

放心啦
每班總有幾個年紀大d
我25歲講highdip都唔係最大果個
有幾個3字頭一齊讀
不過你真係讀既話真係留意邊個認真聽書
入錯組唔係你就仆硬街

讀有牌HD好過啦

因為我廢柴黎 細果時唔讀書 中五會考0分之後就出黎做野
果時一直都覺得我學門技能照樣搵到食
十年入面做過好多份工 最尾都係揀左做工程 都做左四五年
上年年中我無做 因一直都覺得辛苦 好天曬落雨淋
咁樣做法去到我4 50歲果時點算
所以屋企人介紹左去轉坐寫字樓 都係做工程既
返五日工係真心幾爽 雖然而家錢係少過之前 咁但我而家算係轉左行咁 我覺得都係正常
而且睇同事計埋d野我覺得係真係需要d相關知識
同佢地吹水果時都話叫我讀完書就明我地傾緊咩架啦
所以係考慮緊會唔會報 但望落貌似錢途都唔係好光明...

我見過38今年先讀大學year1

你唔講永遠無人知你幾多歲

原來f7只要讀兩年
有咩唔滿意問政府啦

影唔影響活動能力？
呢點對你畢業之後工作好大影響

你有冇重考返中、英文公開試？

如果係為興趣讀嘅可以玩吓
但報之前諗諗你讀唔讀得黎
好多group proj要同人一齊做
你做唔掂就累到其他人做埋你嗰份

如果係諗住讀個hd就可以人生大逆轉嘅
我真係驚你讀完會好失望
因為商科hd係冇咩用

咁你依家做緊咩工同幾錢人工到？
讀書用咗幾多錢？

Dse無考，諗緊若讀係應該讀hd定點

一個3x歲既人 憑個人經驗所得既回覆
讀商科HD,不如咪讀！

大電Hd好似5萬讀完？
如果咁平，我覺得值得讀

真

寧願讀啲藍領cert 有一技旁身仲好

不過樓主工作經驗少 未體會至

可以報工程HD，做學徒。

係呀四萬尾 仲有得申請退一部份
所以就1516唔知讀唔讀好

你讀完個商科HD可以搵咩工? 全職工你之後又返唔返到?

唔熟工程行業，但有冇機會轉大公司、升職加人工？如果我係你家人朋友，應該會叫你讀書，始終做office係舒服好多。會考零分唔代表一切，可能係細個唔識諗，不過都要睇返你個人能力、記性，同坐唔坐得定。

好睇你讀咩科，HD定大學定asso其實分別唔大

讀佢老母gogogo

lm

係咪即係BETC Level5?
讀完唔係仲要5年相關經驗先拎到牌咩？

舊制f7 已經係人中龍鳳
因為身體問題無讀大學?

持續進修基金？
申請到咩？
咁平都唔讀？
人地讀HD2-3年，埋單十幾廿萬，仲要畢業人工低
或者搵唔到工

你有冇經濟考慮先？
如果冇就讀啦
有就要諗讀咩科
BBA呢啲真係為張沙紙咋喎

我而家已經靠關係入左大公司做
但由於我真係乜都唔識 每日其實無咩野做
咁無咩野做就梗加唔洗諗加人工果d野
但望我身邊讀完既同事人工都唔係高 甚至比我以前做師傅人工更低

真，直接屌醒樓主好過
呢個時勢master都唔夠人爭，宜家起步太遲
讀完HD唔上degree又係無用，上埋degree要比多十幾萬
出到黎競爭力唔覺會高好多
不如繼續做野算

if 家底好 or 為左求知識
請無視上面

ive好似有個vplus定咩 同事話好似退到一部份 所以日日成個sales咁推我去讀書

以前年代，好多中七考唔到大學都會有情緒問題

應該咁講

為理想就讀

為生活就算了吧

得 你放心啦

你al都有e應該好易應付啦

我中3畢業讀左好耐先讀完大學

乜病
學門手藝仲好

我五十歲 今日開始玩連登

你個情況應該要學投資/搞副業/興趣

欣賞你有咁嘅毅力，但我覺得讀呢類未必有好大幫助，反而讀啲實用嘢例如水電牌，大把前途

as中文d,as英文e ，al中史e
你考到呢個成績證明都唔會咁易放棄

去到拎獎學金都得啦
咁既成績入去應該屈機
唔係假膠以前hd好少有al生入來讀
除左hkcc

你應該隨便搵份FULL TIME過番正常人生活先

正常應該屈機既 佢有能力考到alevel

病得咁重，及時行樂，無野做唔到

重點係：十年散工，CV已爛曬

讀護士？

求樓主幫手置頂
儲值卡實名制意見書差四個鐘截止！要人！

30歲啫大把野可以讀

我覺得好抵搏
考車牌都要萬幾蚊啦

hd學既野多好多喎
你識唔識畫cad呀？至少hd會教你
落手做師傅唔會教你

努力啦，老夫到今時今日都仲讀緊書！

係咁q難讀辛苦完咩都冇

水電牌要識人

無論幾多歲都好，重返校園讀書進修都會係一個正確嘅決定
不過真係唔好讀商科啦

咁伏既說話你都講得出既

得金融叫專業少少

無撚傻啦

讀來做乜鳩 學下點炒股好過

好慘

cad真係唔識畫
連而家email d 英文我都睇唔明要copy去Google翻譯
我覺得自己好撚失敗咁
而且更加驚自己讀唔掂

Agree 讀書能力

以樓主之前嘅成績
我驚佢嘅決心唔夠支撐

讀唔掂咪退學 試過都叫冇遺憾
同埋電機碩士都有得讀
學海無涯
唔會識晒 勁多野學 不過冇能力學者

睇咩科 商科就難d
專攻英文做翻譯都得啦

有錢讀 + 屋企人唔反對嘅話
我都可以

千幾蚊學費比你知道仲有咁多野係學唔識

Diu 報ou直入大學啦

都唔係 dse都有私樓仔考唔掂啦
讀書好睇個心

係咪情緒病？

做野讀書都係普普通通咁，讀又驚讀唔上浪費金錢時間，唔讀就做普通工唔會升到職搵唔到咩錢

仲貴 仲難
hd再轉ou讀2年
抵過直接讀ou4年

hd程度真係好易既
人地比ce衰在既人讀
你al入去屈機係應該
屈唔到先奇

你CE中文係唔係潛水怕屈機個一年

遺傳？係咪邊分面失衡？ 我淨係情緒 都玩到我死死吓

唔知你真正原由係追夢定前途

追夢就學上面話齋
照讀最多quit

前途就
唔好當自己30歲
諗清楚讀與唔讀對前途嘅影響

其實搭單想問，想考dse 數學，自修可以點由零入手？係真係中1程度都無，我完全數學白痴。
如果要求唔太高坐3望2

好似無pt讀
Btw樓主諗住全職讀定係半工讀

好慘， 絲打要加油

買數學書由中一做起
每份練習每一條都做

坐3望2？？3勁過2嫁喎

睇herman yeung囉

佢做晒d舊試卷

睇晒應該夠拎2嫁喎

ou有pt讀喎

買二手中學書啦 好平
你想拎2有咩唔識放上來問
應該好快有人答到你
拎2專攻短題目都拎到

我三大U grad
上年本身打算陪朋友自修考多次DSE數學
一打開past paper發現自己乜都唔記得晒
尤其是咩嘢因式分解
唔好害樓主喇

係啊 所以要知佢想點讀法
Ive pt得番工程個d

Ou ft or都有
但貴

你係報左考咩都唔溫入試場？

你有冇諗過點解做師傅人工高？因為辛苦、又危險呀嘛 你靠關係入，但咩都唔識，你都係入去呃人工，會唔會好快比人炒

有心升u就唔好讀ive 去讀asso
讀完想做野就ive

你dse數學拎咩先
點會唔記得呀

咁我諗又唔會比人炒既
因為有個同事都係廢廢地係公司發吽豆有時仲訓著左都做左三十幾年

試吓做past paper
得番唔夠一半識做
所以最後無報到名

你間公司ngo黎

買中1至6既書？

HD仲要讀商

其實唔係話太辛苦
你要當左習慣
一日到黑都係戴住耳筒聽錄音
hd程度會問得好直接同埋有貼士

唔洗咁驚喎好多人毅進都畢到業
你al驚西咩

係 屌，如果你識就唔撚洗比錢去讀啦

睇番書好快操番者
果陣寫左勁多筆記一睇就明番
拎2好似岩一半已經得？

我都係，28歲仔，做左10年Sales仔，想讀下書增值自己

有時間一定要讀

番多幾年工冇意思

香港有錢就得架啦，我都28先讀番degree，唔介意OU on 99可以試報我都有同學將近30做緊嘢剩係揸住AL cert 都收

係不過都好拿平

d舊版人地當垃圾賣 有人買都偷笑

覆我嗰位
我應該完全封鎖咗你
乜都睇唔到
唔洗覆我喇

讀到al仲要合格唔算廢啦

果陣ce英文得4成幾有e

人生已完

有時d人幾千蚊買電話就唔洗諗

試讀書就覺得浪費

係 all in tala gme 好過

得

Ive 學生好廢

30歲 不論你有錢定無錢 讀既書 一般都唔再係為錢(當然你本身0係某方面已經站穩陣腳 想更上一層樓又另一個說法)
但事實你係依家想重新起個地基出黎 甚至係用黎搵食 我都同各巴打一樣認為 失敗率都幾高

如果你係打算探究知識/某方面特別有興趣既 有錢你就GO啦

如果為沙紙 唔係咁值 或者你要認真思索下你人生/職業個方向再落決定

讀書緊係為升職為錢啦

唔通為興趣咩

你啫

直接考牌？

讀有專業資格/牌照既野
讀商科冇用

支持！加油！

工程好多

咁你要問自己讀書係為乜先?

如果為咗學歷高啲, 揾多啲錢

咁我可以勸你直接學返門揾食手藝仲揾容易到錢

去外國讀番書？

講到尾都係個人魅力，成個毒撚咁鬼有人想理你

呢個年代好多野可以自學，視乎你想點發展同興趣係邊，唔一定要俾錢去讀書。
我自己好建議所有人學好英文，依家上YouTube大把英文片有字幕，都好多教程上網就有。
學好英文的好處係自學其他野都好方便，你鐘意學咩都可以揾電子書，揾教學片，揾網站，直到揾到個岩你的為止。

種一棵樹最好的時間是十年前，其次是現在！

大把人廿幾歲先嚟讀HD，每個人背後總有原因，使咩理人點睇，無人會笑你

重讀小學？

我31歲，好彩讀完速大商科就即刻考到CA，如果唔係我都係繼續做N仔我七年打雜經驗開18k，除左半官方組織理我，其他銀行、證券、私人工都唔理我

前兩年先見到有個30幾歲既同學讀full time

中7都好夠
30歲有張HD都係無用
你話中三,中五讀中6就有用姐
博下6合彩仲好啦

樓主，你30 歲起步太遲，我就話計晒數可以拎足2年既grant/loan 先去讀埋個degree，但你得番一年grant/loan 可以拎

識人 24歲先讀基礎文憑 讀埋top up應該 28-29歲 先就業 值唔值睇你自己

加油

讀書無分年齡嘅，滿頭白髮一樣可以讀大學，真心見過

雜草永遠都成為唔到樹

現實啲講
真係唔建議
Ive 有錢就讀得，問題係出黎人工差唔多
仲有full-time 讀好大壓力
又要諗錢，又要理學業
不過長遠黎講讀左係好
所以建議你讀part-time

啱一半有3喇
講緊6成幾有4

其實我有樣野想學，就係學「開心」
邊到有教？
係咪要轉生先得

識人入左city讀左兩年 想入三大quit左去讀asso
又識人dse後直接讀asso 讀完都升唔到hku 再報dse 最後成功
再識人dse完左去左台灣讀左兩年書 覺得唔岩自己 返左黎香港讀asso 讀完都係唔夠分入 去左樹仁讀半年 再quit再報dse 最後入中大

我讀asso果時其中一個lecturer分享過 佢讀完中學想讀國際關係研究 但佢覺得香港讀冇用 於是打左十年工 儲學費儲生活費比自己 之後去左加拿大一次過讀undergrad master phd

有心永遠唔怕遲 但要預你要比其他人付出多好多既努力
加油！

千幾蚊學費

我睇咗啲咩

你十分一個sem 都唔夠比喎

讀咪讀又冇人會笑你
反而D人會覺得你上進

年長生ou degree收唔收？巴打有心讀,讀degree好過到hd

要諗清楚讀嚟為乜

如果經濟能力好，想還個心願可以讀；
但如果為謀生，拎啲錢學實際啲嘅野比較好

商科hd冇用
係都報engine IT

收

ou夠歲就ok
問題你要grad到

唔好吹到咁大啦
舊制中六中七有好多炮灰墊屍底

但樓主只係想讀hd
求其拎幾條2應該裸考都得

我31歲想讀返part-time degree， 想做就做唔需要問人意見

識人26歲讀found dip

唔係咁易啦我master grad都冇信心拎到5**
除非你做教書,有咁多時間日日對住d試題

你AL成績都算正常
冇話唔得
但讀黎係為咩先？
好多工作都唔洗學歷
不如諗下點搵錢好過

所以提醒樓主有心捱過2年以上先好讀,讀到中間就算讀到冇興趣都要捱埋佢,咁耐冇揸起支筆讀書要有心理準備

屌你老母、意思係巴打就唔好讀？

巴打既話搵d專門手藝好過啦，媾女又要結婚，除非真係好撚有錢

讀唔係問題
但讀呢科黎把撚

睇吓翁靜晶同盧敏儀，兩個都係中學畢業，拍完好多年戲先返去讀書，最後做埋大律師。

醫護又要返shift 壓力又大
樓主呢個情況 揀返啲輕鬆少少既野黎讀同做啦

唔太清楚HD
但層主係叫佢考多次入U

al ue 有e 已經勁過好多人
巴打加油 諗清楚就去馬la...

讀個had洗得幾多當興趣班咁讀個觀感就會好好多
Btw，讀商科真係無乜用...為搵食搵d工科野讀下學下好過，前題係你身體要頂得住

師兄加油香港地有手有腳餓唔死人，一定有出路

人地文科生喎…

升到預科嘅人其實有24%
所以話咩人中龍凰又真係太誇張
由中五升到大學生就16%人

而家人數少咗
由dse升大學就37.5%度

al生的確有啲生不逢時

year 1 可以上莊

工程 ???

文科冇問題
我之前都係舊制文科讀ive n展hd
樓主ue拎e已經夠屈唔少ive仔機
我果陣ue拎f, 最後都可以3.9x grad

咁計咪即係舊制AL 24%嘅人放喺而家都可以全數入U囉

利申: 當年AL得野雞offer

大學學位冇cut
但人少咗咁多

有咁上下年紀再決定讀書 通常都好勤力
見過世面 識做人 學嘢又醒啲
唔似啲後生鳩下鳩下hea讀

加油

PT HD , PT jobs fit哂

hd程度都可以 大學就咪搞

如果幫個gp做埋project呢

30歲讀書唔係問題，問題係你竟然仲想讀商業科？ 要讀竟讀專科，要考牌嗰啲啦。 商業科讀嚟做咩？ 你仲想讀多4、5年出嚟搵份萬令蚊junior marketing工？

我見過有nursing ，有Bs科
其實上到去幾辛苦，但證明到自己能力又增廣見聞、擴闊圈子。

商科唔好讀IVE
你google下就知

我反而覺得呢個時勢讀書先好
大把人失業搶工 學吓野幾好

咩都有d壓力
但較其他行業多d part time同穩定收入

算啦阿叔，30歲仲讀書想笑死人咩

欣賞樓豬身處逆境但唔放棄

加油 ching

或者讀完2年hd過外國讀u。

撈裝修地盤啦, 即刻搵到錢

你錯過左讀書時間, 你係讀書料, 一早讀成左, 使乜而家讀
就算比你讀完, 你又無工作經驗, 不如揀個後生又同你一樣學歷好過

可能我好mean, 但我無講錯, 你無錢無時間去浪費啦, 唔好讀啦

第一段最尾嗰個入中大嗰陣係咪老人家嚟

食靚妹

佢哋搵夠完夢咋掛

樓主如果你對英文冇咩太大信心
IVE 商科啦
中文講書
教材考試英文

除非係為個人理想體驗校園生活
否則真係讀黎嘥鳩氣

香港今時今日一個學位改變唔到好多
真係想要個學位嘅
俾錢啲學店求其part-time讀個學位咪算囉

樓主女黎，應該做唔到地盤裝修。

你當啲女盲嘅咩
除非你咁串揸車返學啦
如果一張白紙都係唞吓氣收下皮
除非特別靚仔或者有咩才華啦
平平凡凡兩張白紙係人都揀張新淨啲

之後報過工程hd part time
唔知係咪太多人報，佢直接話冇相關經驗唔收

支持既 但都係個句 呢個年紀 讀黎為左JUNIOR搵錢就...難少少(但唔係一定唔得)
你長期病都作戰左咁耐 已經比健康既人努力過好多 加油

你係咪唔夠分?
正常有錢夠分都會收

唔好害人啦
i大得it同engine屌得過

我係年長生

身子弱 就揀自己興趣啦
你身體真係頂得順跑數？

你係講緊我定我下面個個

咁你應該未去到五星lv
我識人隔咗好多年一拎啲公式跟住俾啲時間佢已經上返手教我
數學真係好睇天份

算啦 你有病又老
做垃圾工 住公屋 咬老綜
去ngo攞免費餐
咁辛苦 30歲成身債又要養病 半工讀又辛苦 為乜？

Fd讀起
而家轉左制度要公司推薦入去

工程有心讀可以cic博下

not you

hd part time唔洗錢

ive 商科啲hd好似都係垃圾。讀咗同冇讀可能冇太大分別。 如果你身體好轉咗 其實點解唔全職做銀行

C打咁勁
覺得maths叻既人好西利
我永遠覺得數學係呢個世界上最難最難最難既野。
溫到嘔血都係啱啱合格
每做一題個心臟都震一震
每次打開下一題都好似迎接死亡咁樣
每次當我打開份數學卷我都覺得人生好迷惘

我覺得樓主目前最需要既唔係讀書 係搵自己興趣同志向
最好搵d唔受學歷限制而你又有興趣既職業
唔係話讀書唔好 係對你既效益太細
增值自己有好多方法 唔一定要讀書既
況且我怕讀書會chur到你身體變返差

20到尾個陣都有諗過讀
不過發覺真係無心機又唔係鐘意讀慳番20萬好過

巴打會唔會考慮移民讀書？因為讀書可以攞埋個移民感覺會化算啲，尤其你已經30歲，盡量壓縮啲時間嚟用，畢咗業喺外國做野生活又無香港咁大壓力，而且外國好多人都做幾年野再讀返書，好正常㗎可能身體都會健康啲
利申：都係30歲

我都係F7
如果叫我讀返書冇可能入到腦

96年囉 唔算好老既 屋企冇負擔 佢中意點都得

你pure maths 同apply maths拎A我就話係勁啫

大把人30歲＋ 再去讀書，有心就去讀，不過香港啲 standard 可能好快得返香港承認，特別係專科，如果有機會去外國，可能可以去外國讀，或者係本地搵個外國 standard 嘅 course，咁樣可以本地又承認，外國又承認。

不過如果留港嘅話，依家個勢好似留返個錢睇定啲先好啲。

年長生唔係大曬
唔夠分又無相關工作經驗唔收都正常
佢收你佢要寫report

35都見過…

同意

但宜家已經唔記得晒呢
同埋junior level嘅嘢嚟嘅
你睇吓#251嗰位巴打就知

可能得返個B/C

唔洗sad
我預你Pure Maths
勤力少少都坐C望B嘅

利：你勁過我

真數學白痴

當你讀完個學位,洗左錢同時間,你同fresh grad 既分別係邊 你身體差,點解要請你唔請fresh grad 如果我係樓主會選擇開發唔同類型既搵錢技能,咩都可以做,有錢搵就試下。另外有冇樓?有樓都叫有得住,冇樓既話想排公屋定同屋企人一齊買? 因為要穩定工作先可以同銀行做按,唔穩定既話供都供唔掂。讀書既COST好大,RETURN未必有你想像中咁高,你諗清楚。

女人使乜讀書其實
嫁等人養算啦
利申好多女仔朋友上至三大grad下至入唔到大學都係畢業幾年內嫁左一了百了一勞永逸

支持你，進修對人生係有幫助架

想學智識嘅，去讀書
想賺錢養自己嘅，學一門手藝

我見有60歲都去讀大學

咁down返一個grade

如果你係絲嘅話
你覺唔覺男仔數學真係屈啲？

讀左一樣好大機會做普通工唔會升到職搵唔到咩錢，除非係醫生、視光呢D，而家律師、ibanker都比中共收埋皮。但你自問入唔入到？

建議你移民做份籃領工一樣搵到錢，再唔係咪做警犬。
或者可以打劫中共黨員/中資銀行致富+籌集革命資金，再拎D錢去外國大富大貴。反正香港而家無晒引渡條例。

問清楚自己係想逃避社會定真係想讀書。就算比你讀到大學，一樣要由萬令蚊開始捱，香港重有冇前途比你慢慢捱，等到你開始捱到有成績時，你又幾多歲？香港人既生命/財產係咪仲有保障？

我覺得大部分話想讀返書既人只係想逃避社會，以為讀完出嚟就會一凡風順，但其實一樣有排捱。

唔覺
睇人
當年個女同學AL phy chem pure3A入醫
再下一屆4A都有

加油呀絲打
如果讀就讀專啲，護士幼教嗰啲都好啲
商科真係好廢，嘥錢嘥時間嘥心機

我所見嘅確實係數學叻嘅男仔多啲
但身邊都有女仔friend去咗warwick讀數學
亦都有好多好多男仔friend數學好差

女仔好少maths真係勁

麥明詩咁勤力當年唯一一科補習就係a maths

我永遠都唔明點解數學係必修科
好撚憎maths 恨之入骨個隻
我憎數學係憎到一個程度係擇偶條件都一定要數學好。
我由細到大數學都係唔合格點樣計都係好差
成日計數計到頭都痛

真心覺得女仔數學都勁好完美

都係睇人架姐
佢咁啱數唔勁姐
佢個樣一睇就覺得係默默耕耘 type但數學就係另一個方向嘅事囉

數學必修 AL果時就唔係嘅 可能舊制啱你啲
同一時間數好勁果啲男仔就屌緊中英係必修
利申都有個男仔朋友AL phy amaths pure 3A 中英EE入唔到夢寐以求嘅精算

你諗一諗讀書嘅原因係乜嘢？
係因為想轉做某一個行業？
淨係只係為咗興趣？
如果係行業，做好所有research先
唔係每一個行業都係靠嗰張沙紙
如果係為咗出嚟搵到錢搵到工
我建議你不如讀下啲專啲嘅科？
例如工程、IT等等

唔係掛
女仔數學勁可能淨係得數學勁姐
同完美無關

有時真係覺得呢啲科學怪人唻
勁到近乎冷血無感情嘅變態唔係好頂得順

我係會考炒左
Dse自修死溫爛溫
仲要大壓力到甩頭髮先合格到
Lv2講緊係 真係由朝溫度晚驚到喊嗰隻
抌過好多次書撕爛好多張紙

我永遠都唔會明白點解有人咁鍾意數學

唔係為咗工作搵錢我係唔會去考數學

我係憎maths憎到一定要未來老公數學要有c以上，佢可以係公屋仔唔靚仔，但一定要數學有底因為我絕對唔會教我仔女maths，因為見到maths我會情緒暴躁。

點解要maths係必修
Cls

Btw 樓主要maths notes可以tg 我
我有by topic past paper 中英都有。
實體就畫花哂

感覺商科degree都無咩用

好慘絲打
我當年數學都讀到好辛苦
問老師有咩訣竅
佢話做多啲就得

通常公司俾錢讀

有F7又有長期病，考政府工最著數

唉又係你呢種自吹自擂既戇尻仔

我hd 10萬+degree 8萬 +master 14萬
其實都貴
但我工作轉左行業
有d似護理個類行業
一定要重新hd讀過
所以真係要考慮清楚

得罪講 睇家底
家底許可直情去外國讀 讀完移民 好過你慢慢hd 2+3/4咁拎個degree
家底唔許可既建議搵政府ACO之後做住讀pt degree

你都識幾多奇人

我都想講

依加喺連登不嬲仇男架啦

Asso係乜野人都有架啦

有時覺得香港女人都幾sexist

LM

以前識得一個30歲先讀毅進，駁ive hd，再上埋3大 1st hon走

就係唔想一世做企街sale，所以先去讀返書

你要嫁到好人家自己本身都要好樣條件唔差先得

想屌閪去第度

其實係外國mature student 係超常見 你30歲仲有排做 做幾年好快就過 加油啦

唔好讀幼教呀，飽和喇，依家hd都無只係做助教咋

忍到屎就衝en 啦
我都就30
決定放棄左讀書
一切向錢看
無讀書運就係無有時既野

有好過冇, 有心就去馬
話廢既人因為冇, 讀完個種艱辛, 你真係會講唔出口個"廢"字

其實都唔使好人家 人地老公咪一樣做地盤裝修

巴打係咪太多野諗？
諗少啲囉

「有心就做到」呢啲說話 喺歐美就得
人地啲公開試、升學途徑好適合年長生、唔同能力嘅人

但香港唔係啦
唔係醫療、醫護科嘅話 讀嚟都冇乜用㗎
同埋呢啲專科越嚟越高門檻
巴打仲要30歲先再讀返書
乜都冇哂印象 腦筋冇咁靈活
就算畀你讀夜校都未必追到
仲未講依家啲DSE 幾咁變態 考小心 考轉數
你點考到28~3X 分呀?

讀返啲實際啲嘅為移民讀high dip 都仲好
但如果諗唔到有邊啲有興趣讀嘅話
倒不如暫留返啲錢好過啦
有時候喺香港讀書, 讀u 唔係你想像中咁美好
要學習都唔一定要填鴨
做好多無謂嘅assignment、paper 㗎

為知識都唔等於要讀香港啲廢u 嘅
學習模式未必人人啱 唔等於要做埋啲濕鳩assignment 先叫學到嘢
上個sem 讀完 下個sem 好快失憶

係學歷貶值 即係degree 唔再以前咁馨香
而啲工對學歷requirement 要求高、通賬先啱

皮膚有事嘅話未必咁理想做護士
因為有學生有濕疹嘅係做唔到㗎

你將來想做乜野工？最好諗清楚先，尤其你身體唔好

年長生，以你既成績，其實都有機會直入讀part time degree 唔使讀hd

有毅力既，我建議佢自修GCE IAL non jupas 入u 添
人
但其實佢本身年長生，肯讀次少少既大學，以佢上面AL 既成績，part time degree 都有可能收

佢al有e
如果讀夜校隨時英文同d呀sir同成績

教夜校又唔洗好勁

身體唔好，最好做文職，係電腦面前做到既工作啦

讀啦
拎到個學位未必即時有用
但唔拎就一世都無得用

岩啦, 讀完degree之後去外國讀埋個master , 順便移民

樓主點有體力去做地盤水電搬運，應該都係得文職呢條路 receptionist真係請後生靚女多，文職請中七嘅應該得返細公司，人工應該好奀。同埋佢情況，佢讀多啲書識多啲人，對情緒都有幫助。

你呢個狀態 我支持讀 但要做個最壞打算 假設讀完都係搞唔好啲長期病 你都可以用學左嘅嘢喺社會生存 例如學完可以自己一手一腳搵錢 programmer等等

讀物管囉, 門檻低又有牌攞, 唔洗乞食

聽到都覺得辛苦
就算無情緒病都捱到有

我建議你去進修令自己可以勝任啲無咁操勞嘅工作
學下整西餐甜品個啲會唔會好啲

真係未定

太耐完全唔記得考過乜

me 30歲FT讀緊都大電腦

人地中7起點唔低，起碼會考揮低唔少對手，洗撚玩DSE依個濕9游戲。搵個有興趣嘅行業入行再半工讀degree好過啦

都大distance learning 啱晒你
進可攻，退可守

嗰個年頭都有到鯨大啦

又吹奏IT